請去信或電郵反對70歲以上優先投票

選管會建議九月立法會選舉俾七十歲或以上人士優先投票，完全係操控選舉。請四月七日前電郵eacenq@eac.hk，反對第5.37(a)段「優先投票」安排。

推

真
就算無用都好
都好過佢份報告話大多數支持

幫推

push

仲有唔好比佢將細票站d票運去大d既票站點 途中實出術

用咩理據支持好

支共手段愈來愈醜陋

屌你老母，我長期病患優先又得唔得?

算唔算岐視? 如果笑鳩黑警中肺炎都叫岐視 咁呢個更加無啦

如果讓七十歲人仕優先投票，政府就可以透過當日票站外既民調就能夠更易獲得支持自己既投票人數，從而決定下一步行動

操控投票人數比例，藉此改變投票結果，破壞多年來公平的選舉制度

sd email反對

應該得你可以去問下

關咩事

Push

有鑑2019年區議會選舉，多個票站的X-Z身分證字頭人龍極長，建議將X-Z選民登記冊一分為三，可以產生三條隊，縮短等候時間

上年冇投票？上年已經玩緊老人家身分證果行人少但counter多，後生多人排反而得一個counter
唔關事正苦做咩會搞呢d野

人群恐懼症呢

老人家咁醒，比多票佢啦

個政府真係on9 推反佢

反對！推！

網上查閱自己係唔係選民：

要cc埋咩機構先可以做統計，如果唔係pk正苦一定又做數！

pish

咁有無人因為排隊排到閂門而投唔到票？

有冇高人有templete?

呢啲一定要做

例如出防暴

有冇人有template 我文筆唔好

正常係改善成個排隊方法 , 等咩年紀都可以快d , 做好分流

現在就加快老野入去先 , 咩居心自己諗

人人平等
連投票都有優先

PUSH

諗下點寫

公平公正原則

掉轉申請60歲樓下優先
理由係未退休人士更忙
星期日應盡快投票再做私人野

再講到60歲以下優先可望提高投票率

其他國家有冇先例

推住先 一陣食完飯唔忙既話出template

原因：70歲以上 IQ開始低過18歲

方便種票

唔合理
好多後生仔女要星期日返工
依家變相迫班年輕選民排耐咗
班老嘢唔使做工其實可以慢慢排隊
你班死老嘢有決心投票我就唔信你排好耐頂唔順

Equality 唔等於 Equity

我腳痛都想優先投

嘩屌你老母個臭閪
又想俾班就入棺材嘅老而不控制我哋嘅未來

推到有template

呢個真係要 template 冇任何人可以優先投票

區議會班少數派話啲老嘢見咁長龍就唔去排
又話後生派完又派搞到佢哋輸
有心投嘅邊會咁易就唔去投
擺到明方便少數派種票
要改善唔係淨係俾老嘢優先
應該係改善成個排隊方式

TUI

擺明種票

p

好似夠鐘就會截龍
截龍前排緊隊就可以投

Lm

名冊就得一本，如果某字頭嘅人係都要喺同一時間嚟投票，優先俾你入某個票站範圍，咪又係要等……

有冇行動開始監察老人院?

詳細點做我覺得大家可以brainstorm 下
至少大家有件事先

推
最好建議85歲以上老人家唔俾投票
好多都無自理能力又老人痴呆
會俾人誤導投票

呢d 要template先推得郁

其實提升某個群組嘅投票成本
減少另一個群組嘅成本，重叫公平選舉？

打封信唔駛好多力 唔好懶啊！

年老人士時間較多 輪侯時間長可於其他較少人時段投票

《有關修訂70歲以上優先投票及限制公眾監票之人數》

本人為十八歲以上香港永久性居民，並享有投票權，就是次兩項修訂作出反對，理由如下：

一，投票是基於公平、公正、公開的基礎之下進行，若70歲以上人士能有優先投票之權利，即相當於剝削了別人之權利，違背公平選舉之原則。70歲以上士在社會裡往往能優先處理事情，都是出於別人之酌情權，並同時犧牲他人利益才能促成，並非法律上之規定。而選舉事宜下行使酌情權，豈不違背了公平的原理？另外，假設該票站主要投票人均為70歲上之人士，那在該票站之70歲以下人士，能於合理時間之內進入票站投票嗎？

二，參考鄰近地區（以台灣為例），有其中以下規定：

只有＂行動不便、乘坐輪椅或其他不適久站的民眾，可經由投票所工作人員洽商在場民眾禮讓，優先進入投票所投票＂

由以上可見，基於公平原則，台灣並沒有劃一實施優先投票的措施，而行動不便者亦仍要先諮詢在場民眾才能優先進入，符合公平、開放之原則。

三，70歲以上之居民並非一定不良於行，或不能久站。經據勞工及福利局局長羅致光所言，60歲以上才算是中年，以此計法70歲人士只相當於壯年，不能視之為傴僂老人。如劃一70歲以上有優先投票，可被視作年齡歧視之論，社會並不樂見。

另外，關於限制公眾監票人數，本人亦作出反對，理由如下：

一、投票是基於公平、公正、公開的基礎之下進行，監票亦是其中重要一環去確保以上投票順利進行及完成。

二、回歸後從1998年開始第一次公開投票起，監票方式一直行之有效，如現在才作出改變，會令人作出不必要憶測，令貴處蒙上不公之嫌。

三、選舉為公民教育重要之一環，18歲以下之香港永久居民，雖暫未有投票權利，但透過監票可學習何謂一場公平選舉，實踐課本外之公民教育。如現此加設門檻，即相當於剝削公民教育，對香港未來教育十分堪憂。

四、若隨機抽出監票人，對各方候選人實為不公，因電腦隨機抽取之監票人無法確保他們全非從屬任何一方。因此，為了眾多候選人之公平，不應設立監票人之門檻。

總括而言，以上兩項修訂均與選舉之「公平、公正、公開」之精神背道相施，就香港社會現今撕裂之情況，若貴處堅持修改以上兩項修訂，恐怕會為撕裂之社會添上一道新痕，亦令貴處蒙上不公、不正之名，祈貴處能慎慮，為公平選舉邁出重要一步為荷。

此致

致選舉管理委員會

現有制度行之有效, 睇唔到有需要改變既地方

個票站開喺你樓下, 同開喺隔離街又叫唔叫提升某個群組嘅投票成本 減少另一個群組嘅成本？咁又叫唔叫公平選舉？

咁真係好想聽你意見講下點先叫公平選舉

推！

年齡歧視
選舉必須人人平等

點解唔係70歲以下人士優先
我地強壯啲
70歲以上留在家中安全

問平機會

廢老見排長龍就唔投，就搞啲野出黎方便佢
咪即係間接鼓勵佢投票咁撚樣都得！？
不嬲想投就投，佢唔想排隊係佢問題
同埋條龍都唔撚係由朝排到晚啦，你要投實投到

算
因為可接受範圍

而優先比70歲以上投票係不可接受，因為多年來行之有效，點解而家要改

樓上都講左，台灣都係以現場協商，大家接受就可以比佢地投先，而上年都有呢個情況

如有錯誤，不吝指正

台灣呢個做法可以接受，咁樣先可以做到照顧所有人嘅需要

手足們幫手推爆佢，正個評

［重要裝備po］終極手足裝備詳解：防毒面具篇

小弟facebook 不時被五毛騷擾，希望巴打們可以順便幫手 like下推薦下

姐係任你嗡 你講既成本先係成本
你有無投過票？多年來都係跟身份證英文字母唔同隊, 唔同英文字母基本上已經係按年齡組別分
而家最多係加多條關愛隊, 俾有需要既人

9吹

優先去死

想優先種票嗎？

我要公平姐
投票唔公平
洗唔洗弱勢比佢投兩票？

推 樓主pin this

推上去

我有兩聲咳又可以打尖？

窮人唔計吖笨

721831101111

限制公眾人士監票先係剝奪公平選舉原素

老人家算Q數啦
我明乜Q 都唔應該信政府
但其實大家記得遲少少投票
唔好JAM 晒喺朝早
呢個老人隊唔係問題

我明呢個世界上有廢老
但你擺明反對老人家
唔敬老又俾對家話你地失理性

要做

絕對要反對
好地地加條咁既規矩

置頂

推呀

想問ching我功能界別個到寫住區議會(第二)，係咪就岩

推5次

推4次

推3次

推2次

推1次

推0次

Sent

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

人人平等

咁叫公平選舉？？
點解後生就要排？？？公平咩？？
你咁想投係要排

監票都係, 今次區選都試過用問題票幫建制返盤
限監票人數, 選舉主任放晒建制派嘅人入去霸晒監票quota, 咁個有幾多票都冇用

真，俾啲就死既人決定未來真係反智
世界變成點都唔關佢地事

你唔止要反優先投票窩
仲有限制公眾點票同埋公眾點票要登記身分證

已諗好如何寫，今晚返屋企再寫。

做認真嘢

已經諗好如何寫好呢封信，今晚返屋企再寫，聽日寄，你哋都整返封。 雖然好似冇乜撚嘢用， 但一定好過淨係喺facebook嗰度比嬲share或者喺呢度鳩屌。

都幾on9

唔平等 年齡歧視 70歲唔代表行動唔到

咁先可以令老人記等少陣

巴打好撚文雅，我現時草稿嗰封係用口語字添。

我直頭諗住用粗口
玩到出晒面，使撚同佢客氣

唔好淨係話70歲以上 大肚同傷殘都唔應該優先
可以俾佢地入票站坐住等 但唔可以優先

咩字都唔緊要
睇到就得

push 畫出腸話你知種票

平機會去咗邊

我拎醫生紙證明到 咁我係咪唔洗排隊

己經寄咗 雖然作用有限 但係好個啲簽名之類

已寄

敬啟者：
本人為一名市民，今驚聞新一屆立法會換屆選舉的選舉活動指引將會限制公眾觀看點票過程及讓長者優先投票，鑒於近年有政黨常以俗稱「掌心雷」的手法誘導長者投票，有種票之嫌，本人認為此項修訂有鼓勵「種票」行為之嫌，並要求收回成命。
某市民 謹啟

如何？

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

置頂please!
已send email

照send

大把老野排到一半唔想排
梗係收左著數啦 咁關心政府咩屌

呢件事應該要上街抗爭，係人都知咩email係多鳩餘唔會彩你

70歲以上同傷殘人士優先有咩問題?

信已sent
記得要寫反對同影響選舉公平

其實呢D信同電郵有邊次係成功?

本來人人排1個鐘，變佢地5分鐘，你排3-4個鐘

所以佢唔洗排咁耐就唔公平？

有咩理由 老d就可以優先

當你去海洋公園玩，人人比咁多錢，係咁比人打尖，好公平？

dllm cls

已投訴

掉返轉，如果係排隊買口罩，你會唔會agree 70歲以上唔洗排隊？

冇用都會send

有冇辦法cc去一個site做記錄
防止佢又扮睇唔到

Pin唔該
手足你直頭可以獨立開個post俾其他人做template

on9
投票都要關愛座

講社會福利你就啱，因為唔洗講公平，係可以方便有需要嘅人，但選舉要講公平，冇人可以有政治特權

傷殘人士無可奈何，亦已經有特別安排，行之有效

推
老大晒？唔洗排隊？

Please pin

推
港共又出陰招

push！

好👌🏻

Pin this

相對而家都係你任你嗡姐

點解70歲有優先而唔係65 80 90？
你都識講本身有分開字母, 點解重要開多條關愛隊？

你又有冇投過票呀，上年有票站的確有職員當場協商比年齡大嘅投先

點解70以上？
40以上己經要優先啦
返工既都應該優先
家中有長者要照顧應該優先
家中有兒童應該優先

所以應該所有人都無得優先

有冇template
要知道連登仔好懶

推 啲廢老有乜推野用

有無template啊？

上面先有template仲問有冇
有冇懶到咁

推
擺明為建制鋪路

上年我地成班屌到佢地要排番一條隊

你都戇鳩，淨係一啲人去到票站之後投票輕鬆啲、一啲吃力啲，已經係唔公平係discourage緊被歧視嘅人投票啦

執小小字粒

sor啱啱睇唔到 copied！

做野

三毛黎
唔好理佢

咪姐係係同場大家唔同意囉
唔同意當然要排返隊

如果多人好似上面位巴打咁支持嘅，自然多人會比佢地投先

到時票站一定打大交

反對埋設立攝影隊

至於選管會是否安排攝影隊到票站拍攝點票站情況時，馮驊未有否認，只稱正研究好與壞，但稱若要拍攝，也只會拍攝有可能在票站內造成秩序問題的人士；問及參加初選或「雷動計劃」人士是否要申報選舉開支時，馮拒評個別情況，只稱公開表示有意參選者就要申報選舉開支。

你講緊既野係平等, 唔係公平, 學下乜野叫公平先出黎鳩嗡啦

樓主幫手pin

香港不是香港

有冇IT撚整條auto

取消美港關係法啦

各位check完記得睇下有無下面段字
我之前抽中左要核實地址資料
但封信唔知係咪寄失左
到我想搞返個陣 個辦事處又停緊工

70歲投完，防暴即時清場腰斬選舉

P

"優先投票"，完全係無講會採取用乜形式，到時建制派安排人去老人院，"幫"老人家簽投票意向授權書，咪真係任由建制派種票?

一定要反對，同時向申訴專員公署投訴，有政府部門可能參與選舉舞弊

全部人要人send

pish!

我的反對電郵: 僅供參考
本人反對選管會最新建議九月立法會選舉建議七十歲或以上人士優先投票(咨詢文件第5.37(a)段)，因為將嚴重影響選舉公平性。本人認為選管會必須確保任何人在投票時均符合「先到先投票」的公平原則。選管會咨詢文件將「有需要人士有投票困難」等同於「應有優先投票權」，實屬邏輯謬誤。如選舉事務處認為部份人投票有困難，應向表示有需要人士提供協助，如借用摺椅或安排特别輪候室等可行方法，以克服困難，而非給予優先投票權。

Tui

新聞又話想限制點票人數
唔夠透明可造成自己人監票
有無人出post講下

Send左

謹供參考：

To：eacenq@eac.hk

關於選管會建議九月立法會選舉俾七十歲或以上人士優先投票（5.37(a)），本人覺得完全係違背人人平等的原則，會破壞選舉的公正性。

本人認同長者或者行動不便人士進行投票應該有相應輔助，但現行機制下票站主任已經有權酌情處理，此更改無異於偏幫年長人士，忽視了對年輕一輩的公平性，因此本人對於此安排表示反對，請選管會不要年齡歧視，維持你僅有的認受性。

七十歲以下的選民
XXX

推1

勁

sent

連登仔會唔會send封email 都懶？

樓主 pin this

唔好用template ，佢會話一模一樣唔計數㗎

其實應該俾啲實據
佢哋優先投 會加大咗洩漏個人資料風險

年輕歧視
70歲有特權

其實話唔應該俾某個年齡群組嘅人有特權已經可以

謝大人

真係，要大家改下，用自己字眼，但點都要send

okok

仲有掌心雷問題未解決

扮都唔扮

推到有Template

多謝長文，用第二個mail account再寄多次。

Pish

推到POST主置頂

多年來公平？唔撚係呀？

70歲唔洗做 想落去投就投到 明明時間成本最低係佢地 做乜可以優先

比起呢樣, 更大鑊係限制監察點票的巿民人數, 同埋將D票箱去第二度點票, 即係好大機會可以插入一D不明來歷的票箱.

請反對呢兩樣.

排隊就最撚公平架啦
屌你老母，老人家老奉要讓你架

Pin呢個呀

sd左

sd 左

大家記得反埋佢限制點票人數嘅改動

每個post佢都係呢張圖 唔係五毛就係假膠

應該70歲以上要做認知測驗，過到既話俾佢地優先又如何。

推!

仲有將D票箱去第二度點票, 即係好大機會可以插入一D不明來歷的票箱. 反對埋呢兩樣.

屌三樣 癲撚線

係我懶啫 覆你順便推多次呢個法治已死嘅po

推呢個

樓主Pin咗佢啦

咁唔係應該係同一個票站整多啲投票位 希望所有人嘅等候時間都縮短咩？

老人家話健康問題想快啲投
咁女人黎m呢？
帶住細路排嘅呢？
普通身體不適呢？

推
1. 唔公平 老人以健康為由有例外 咁黎m咩咩咩咪有無限例外？

2. 成年人先更有機會星期日要返工 生產力vs老年人嘅健康

3 方便配票

4 班老人家根本incapable 屌你老母

email 洗唔洗 填名同 身份證?

區別70歲或以上人士或造成反歧視。為何70歲或以上就代表虛弱、有需要人士？本人相信很多70歲或以上的老人是老當益狀。這樣會區別出70歲或以上的人士，標籤他們為「有需要」人士，而否認其本身價值，造成社會的不和諧。投票不應以年齡區分，但能提供疾病證明人士，才是有需要人士，能獲優先處理。

No

佢份報告係一隻字都唔會提
要提既上次同意書修例咨詢已經提左

其實政府點解唔網上投票？我覺得完全有能力做到。相信網上投票的投票率會更高，而且特殊人士也不用親自到票站投票。就算他們不會用網上投票系統，也可以到票站投票。那時的票站因為部分人網上投票而得到分流，因此也間接減低了特殊人士的負擔。這樣不是很好嗎？

當然部分人士擔心網上投票沒有一個十分良好的網絡安全環境。但是，目前科技發展如此迅速，如果政府覺得網上投票結果受到干擾，可以改日重投。而網上投票的成本剛好低，可以應付港府多次重投以避免投票結果不公。

甚至香港政府可以規定投票人士投票日期，從而達到分流效果。這些提案都是治本的。

點解要特別開70歲以上優先？
唔可以每區開多幾個投票站？

To whom it may concern,

70歲先係長者？65歲係咪冇人權？
係咪歧視6字頭長者，5，4，3，2，1字頭唔係人
人人平等你讀死書都識，點解仲要有分長者先，投票就是要公平！
點解新移民冇得優先投票？
點解性小眾冇得優先投票？
點解警察家屬冇得優先投票？
點解共產黨員冇得優先投票？
點解師奶冇得優先投票？

政府依家係歧視新移民、歧視未夠70歲嘅長者，歧視性小眾，歧視警察家屬，歧視共產黨，歧視師奶，歧視
所有人！

我呼籲全民反歧視！我都要優先投票！
我呼籲大家代表自己所屬身份，要求優先投票！

但電子投票仲有嚴重問題未解決
就是權貴能得知你投票意向
即是能做到針對打壓

呢個重要 幫手推

70歲以上勞動人口較少，有大把時間分流
後生要番工，番工前/放工後仲再讓晒廢老先
會令佢地投唔到

仲有你個票站開十幾個鐘，就係俾人分流
事實係區議會史上最高7成投票率
都只係爆半晝 晏晝兩三點既時間開始已經靜番啲
黃昏開始已經staff多過選民
根本冇需要分年齡

反對既理據好充分，不過寫就即管寫
利申 票站職員

其實最大問題係
開箱點票公眾監票人數上限

以票站職員既水平
分年齡實亂到仆街

呢個要推

高質 推

我寫呢個！！！
樓主pin個template啦唔該

年齡歧視

如果寫信有用，早就達成五大訴求啦

我send左

推 ! 大家要返對 ! 根本種票。班廢老投完，仆街黑警卧底可以在票站搞破壞令正常人無法投票

push. pin pls

不如就斷氣可以優先投票

Pin 呢個

我打算直接話
選舉應該公平公正公開唔存在優先
每個選民應因應自己能力需要安排投票時間
同時亦因爲選舉既公平公正公開，所以唔應該限制監票人數

屌成日撳錯不推文

啱呀，廢老多好危險

已經開始做票了

告得入年齡歧視

屌你老母臭閪
捉晒後生拘留 投票完後放出後
再加廢老優先 乜叫法律前似平等
取消選舉啦你老母死全家

法律面前人人平等
做乜投票老野有特權
返工返學有野做嘅人唔係更應優先咩

都要表達意見架
如果唔係佢又打哂飛機話冇人反對
同埋咩都冇用 咩都唔洗做啦咁

cls

話我仇老都係咁話
老就咩都有特權
連隊都唔洗排
有伙搞錯
推推推推推推推推推推推推推推推

推呀喂 點都send左先

推！快啲寫！

仲有限制監票人數，要拎籌先入得

佢無寫到時有幾多籌

呢個好

上黎

屌哂你地寫得呢d信梗係要扮中立嫁啦
成班兒登仔投訴係咪要寫‘我係唔撚想比班廢老種票撚投呀’

屌哂你地寫得呢d信梗係要扮中立嫁啦日撚日三毛做乜9
成班兒登仔投訴係咪要寫‘我係唔撚想比班廢老種票撚投呀’

Pin thissss

點解病人冇得優先投票？
點解返shift冇得優先投票？
點解大肚婆冇得優先投票？
點解印巴藉唔識中文冇得優先投票？
點解交稅交得多冇得優先投票？

Push.

投訴啊

好多3 毛

若70歲以上人士能有優先投票之權利，即相當於剝削了別人之權利，違背公平選舉之原則。

呢句可以執執

市民人人平等

敬啟者：

本人是立法會選舉的合資格選民，現來信來表達對貴署在2020年9月立法會選舉將可能採取讓七十歲或以上人士優先投票的措施的反對，以下講詳細解釋本人對此措施的不滿原因以及建議。

讓七十歲或以上人士優先投票會造成選舉不公平的情況。貴署兹因照顧長者的需要，減少他們的等候時間以及疲勞感，因此有意讓此類人士優先投票，可是，年長一輩可能有特定的政治取向，加上若果讓他們優先投票的話，會令一早正在等候或排隊的選民等候更長時間。有見及此，可能會使正在趕時間的市民未能完成投票過程或未能參與投票，在對他們的等候時間上造成不公平的情況。此外，讓長者優先投票變相操控投票人數的年齡比例，藉此改變投票結果或對其造成影響，影響整個立法會選舉的公平性。因此本人強烈反對此項措施

若果想讓長者在等候的期間比較舒服，那麼我建議貴署應事先準備一定數量的凳子，讓在隊伍中正在等候的長者使用，減輕他們的疲勞感。
市民
XXX上
日期

唔該大家唔好淨係以為全香港人都睇連登

你要推就
1. push post
2. copy link
3. Share to others

道理同 youtube CLS 一樣

推，一定要send

E左

仲有限制監票人數
有冇TEMPLATE

1. 投票權人人平等，任何便利個別群組選民的額外措施都必須有極為充分的理據方可執行。現時已經有個別人士，例如傷健人士可獲優先投票，現有做法已合符比例。若隨意變更，其他不同群組的選民亦可提出類似要求。

2. 為長者安排優先投票會阻礙其他市民行使投票權利，例如需早上前往投票以便趕赴工作的選民。

3. 措施肯定會引起長者不分年齡排隊要求優先入內，屆時票站人員又要核對長者歲數，又要向長者解釋安排，徒添工作人員工作量，反而令票站更混亂。

但呢班廢老廢到連7個字母都記唔到 (梅蘭竹菊春夏秋冬你又記到？）咁就真係幫你唔到喎。

呢個先係主線
人數太少，好易比藍絲霸晒位。

用IP查地址就得了。而且電子投票都需要出示身份證號碼。

to: eacenq@eac.hk

subject: 反對第5.37(a)段「優先投票」安排

致選舉管理委員會：
本人反對選管會建議九月立法會選舉會讓七十歲或以上人士優先投票。原因如下：
1. 基於人人平等的原則，所有人都不應該有任何優先權。
2. 政黨能夠通過投票時間，得悉老人投票的意向。此舉有違公平投標的原則，使第三方能夠操控選舉結果，導致選舉舞弊發生。
3. 投票權人人平等，任何便利個別群組選民的額外措施都必須有極為充分的理據方可執行。現時已經有個別人士，例如傷健人士可獲優先投票，現有做法已合符比例。若隨意變更，其他不同群組的選民亦可提出類似要求。
4. 為長者安排優先投票會阻礙其他市民行使投票權利，例如需早上前往投票以便趕赴工作的選民。5. 措施肯定會引起長者不分年齡排隊要求優先入內，屆時票站人員又要核對長者歲數，又要向長者解釋安排，徒添工作人員工作量，反而令票站更混亂。

基於以上原因，本人反對長者能夠優先投票的安排。懇請徹回動議，讓選舉維持公平公正。

市民
陳先生

拋磚希望pin

點解咁快沉底

行動post 推

template plz

推呀diu

幫手推

炸爆佢MAIL BOX

推
大家抄還抄 但改少少

已send

其實講平等，年紀大有優先係合理既，甚至投票有車馬費都講得通
每個人投票既成本都唔同，或者投票對佢既負擔都唔同。

人人平等就開放埋16歲以上可以投
平均歲數減十年唔比投啦

我投票當日整親隻腳有無得優先

16以下? 你都可以咁講。但可以話16歲以下心智未夠。
當然都可以用差唔多理由反對老人家投，講佢哋個頭近短視。

16歲以上開放多兩歲

香港平均歲數83
減十=73
73以上唔比投 因為佢地老化到同16以下差唔多

推上熱門

所以不能用電子投票
講白D權貴就係想知你投邊個先推電子投票

仲要Cc:多一份俾蘋果日報，BBC,CNN,美國國會

比大家copy 返啲資料：
眾新聞

寄左！

仲有話要實名記錄先可以進入票站監票
屌埋呢個

如果寄信會唔會有noise啲?
假如諮詣中心個信箱比人塞滿咗

本人現致函反對選管會建議九月立法會選舉第5.37(a)段「優先投票」安排。
跟據上年區議會選舉經驗，最多人輪侯的組別是身分證號碼xyz 字頭。貴會理應優先提出改善，包括分析隊伍等。惟貴會居然提出70歲以上人士優先投票，明顯實屬不公平，厚此薄彼。
每名市民不論年齡，均一天只有二十四小時，更遑論未退休人士或需上班上學。如考慮長者體力問題，貴會大可提供輪椅或摺櫈，因此本人實看不到70歲以上人士要優先投票的理據。
跟據傳統和各大民調顯示，年長人士絕大多數是支持政府支持建制，而年輕市民則多數支持泛民主派。在貴會建議的安排下，一方面盡量增加年輕市民的投票時間成本，另一方面盡量減少年長市民的投票時間成本。此舉難免令市懷疑屬政治操作。
今年的立法會選舉將會受到包括美國國會的全球政壇所關注，如貴會一意孤行推行此項懷疑政治操作的建議，將令香港日漸受質疑的選舉制度更顯不公，還望貴會三思而後行。

一名香港合法選民上

搵人釘左佢

推呀！！

70 歲以上人又唔多,, 又優先又多counter,, 反而後生仔超多人,,,又少counter,,,,政府點做野架

真 雖然唔知有冇用 但照做冇壞

寫本人有長期病患/工作極之忙碌

光復香港 時代革命

寄實體信塞滿佢信箱啊

反對

，push

推推推

已sent email反對

6W0 會用盡方法

應該時間分流
18歲 7點
，，，
70歲以上 21點

Send咗
Dear Sir,
I oppose the proposal in para 5.37(a) of the consultation document.
By empowering polling officers to make special arrangement for old. pregnant or disabled voters, it invites criticism of arbitrariness and therefore compromises the fairness of the election.
Hong Kong government has immense resources. Queuing time can be kept within reasonable range by deployment of resources. Furthermore, people who are afraid of long queues are free to choose off-peak hours.

如果過咗，我借我老豆部輪椅去做阻膠，無輪椅就戴副墨釗去表示失明。

寄實體信

我覺得你有特殊需要既 你俾張櫈仔佢坐住排or等 係可以既 優先就不了

好

大家不如集思廣益整template？

冇哂人